[解說] 光復香港 時代革命

「光復香港，時代革命」你在過去的遊行或運動中有說過這句說話嗎？那大家知道這句說話的意思嗎？

2016年，梁天琦代表本土民主前線，參加香港立法會新界東地方選區補選，以「知行合一，世代革新。」為參選理念。起初他寂寂無名，甚至被認為會因為選票不足有效選票總和的3%而無法取回按金。2016年2月8農歷新年期間，食環署與街頭小販發生衝突，梁天琦因保護市民而與警員發生衝突而聲名大噪。

2016年2月20日晚上，梁天琦宣布競選口號為「光復香港，時代革命」，以下是他的口號的簡單意思。

#光復香港：
與2016年前上水﹑屯門﹑沙田﹑元朗的光復行動有相同寓意，認為香港人要取回應有權利，並由光復單一地區擴展至整個香港。

#時代：
時代無分年齡，就算年紀多大，只要是相信自由﹑擁抱自由，就是屬於新時代；就算年紀多輕，如果思維和想法擺脫不了舊有框架，無論年紀多少，都是屬於舊時代的人。原本的概念是在世代革命與時代革命中作出選擇，但最後認為這是時代之爭而非世代之爭。

#革命：
革命本來就是在社會結構﹑權力分配上根本性的改變，一個從下而上的改變。一個從上而下的改變，是一場改革，一個從下而上的改變，就是革命。

以上的解釋，是梁天琦在2016參選時的解讀，其實確實意思也可以按照每個人的理解和時間的演變而有所不同，但可以肯定的是，這刻沒有事情能夠阻礙香港人對自由民主的決心。

更多：

以上我認為係一個較溫和，擺得上枱嘅解釋當然大家對呢句句子都有唔同嘅理解，但希望幫到你有人問起時你都可以更有條理地回答。

光復香港

時代革命

或者咁睇啦 好多人唔可能咁快接受到獨立
但以上可能都幫到佢地理解革命嘅意義

我會罷工

5/8全港罷工

幫手推

push

1999
時代革命呢個詞係度係多9餘的

借巴打篇嘢做文宣

有source wo

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，入谷後pm admin

[文宣] 「光復香港 時代革命」點解？